{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"23","quiz":[{"id":326,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الرطب (المبلول).","b":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","c":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الجاف.","d":"تقصير عمر الإطارات.","answer":"2"},{"id":325,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","b":"من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.","c":"من اجل المحافظة على شكل لائق للمركبة.","d":"من اجل منع الضرر في الحوادث الصعبة.","answer":"1"},{"id":313,"question":"بأية شروط يجب على سائق باص عمومي ان ينقل معه راكبا اذا لم توجد مع تذاكر ملائمة","a":"يستطيع للسائق نقل الراكب بدون ان يتقاضى منه اجرة السفر","b":"يجب على السائق ان ينقل الراكب حسب تعرفة أجور السفر في هذا الخط حتى اذا لم يوجد مع تذاكر","c":"ذلك يعتمد على رأي السائق","d":"لا يستطيع السائق نقل راكب في هذه الحالة لانه يخالف أوامر مراقب السير على الطرق","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يلزم سائق تكسي بمساعدة الركاب في انزال او تحميل امتعتهم","a":"كلا ، الا اذا كان المسافرون من إناث فقط","b":"نعم","c":"كلا ، الا اذا كان المسافر كبير في السن","d":"كلا ، سائق التاكسي يمنع النزول من المركبة","answer":"2"},{"id":321,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","b":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","c":"دعسات الفرامل والكلاتش.","d":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","answer":"1"},{"id":305,"question":"اذا وجد السائق امتعته مفقودة داخل الباص","a":"على السائق تسليمها الإدارة الشركة","b":"على السائق التفتيش عن صاحبها أعادتها له","c":"على اسائق ان يأخذ هذه الامتعة بعد أسبوع من فقدانها","d":"على السائق تسليمها للشرطي الموجود في المكان","answer":"1"},{"id":322,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","c":"يجب الضغط على دعسة الفرامل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","d":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","answer":"2"},{"id":320,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"وسادة الهواء.","b":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","c":"المصد (الطمبون) الخلفي.","d":"حزام الأمان.","answer":"2"},{"id":312,"question":"الا يبدأ سائق الباص بعمله ولا يجوز له اصعاد الركاب الى الباص الا اذا","a":"قام بوسم المقاعد في الباص","b":"قام بتعقيم الباص حسب أوامر مراقب السير على الطرق","c":"اهم بوضع الافتات رقم الخط من امام وخلف الباص","d":"تأكد من وجود بائع التذاكر داخل الباص","answer":"3"},{"id":315,"question":"هل يجوز لسائق التاكسي المجهز بعداد ان يعمل بدون تشغيل العداد","a":"لا يجوز لسائق التاكسي المجهز بعداد ان يعمل بدون تشغيل العداد","b":"يجوز في طريق خارج المدن فقط","c":"يجوز اذا كان العداد ف يحالة عطل","d":"يجوز بعد حصوله على تصريح خاص من السلطة المختصة","answer":"1"},{"id":302,"question":"يجب على سائقة الباص إنارة الباص  من الداخل","a":"في وقت الانارة","b":"في وقت الانارة حين الاقتراب من محطة الانزال واصعاد الركاب","c":"في وقت الانارة وفي منطقة خارج حدود البلدية","d":"في قت الانارة وفي حدود منطقة بلدية فقط","answer":"1"},{"id":314,"question":"إعادة ضبط عداد التأكسي","a":"عندما يتم تغيير إطار المركبة بمقياس يختلف وخلال 48 ساعة","b":"بعد سفر 5000 كجم","c":"بعد حدوث عطب ف أحد إطارات المركبة","d":"عندما يتم تغيير محرك المركبة","answer":"1"},{"id":329,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة السرعة.","b":"جهاز إعطاء الإشارة.","c":"جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.","d":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","answer":"4"},{"id":307,"question":"متى يسمع لسائق الباص ترك الباص لدى وصوله المحطة النهائية لخط سيره","a":"فقط قبل  خروج جميع الركاب من الباص","b":"فقط  بعد خروج جميع الركاب من الباص","c":"فقط بعد خروج نصف عدد الركاب","d":"حين وقوف الباص في المحطة النهائية فورا","answer":"2"},{"id":317,"question":"التفسير القانوني للراكب","a":"الشخص الذي يقوم بإستجئار مركبة الأجرة","b":"كل شخص يزيد عمره عن 14 عاما","c":"كل شخص يريد السفر وله استعداد لدفع الأجرة","d":"كل شخص يحمل بطاقة هوية","answer":"3"},{"id":328,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","b":"يتحكم في قوة المحرك فقط.","c":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","d":"يتحكم في عجلة المقود.","answer":"1"},{"id":310,"question":"هل مسموح لسائق تكسي ان يتقاضى اجرة إضافية عند انتظار متواصل","a":"مسموح له تقاضي اجرة انتظار بعد مضي الساعة الأولى من السفر فقط","b":"لا يجوز لسائق التاكسي تقاضي اجرة عن الانتظار","c":"يتقاضى اجرة انتظار كما يظهر في العداد بعد انتهاء السفرة","d":"يجوز لسائق التاكسي ان يتقاضى اجرة عن الانتظار اذا كانت مدة الانتظار اكثر من ساعة","answer":"3"},{"id":311,"question":"هلى يجب على سائق تاكسي إعطاء وصل مقابل اجرة السفر","a":"يجب على السائق إعطاء وصل في السفريات بين المدن فقط","b":"يجب على سائق التاكسي إعطاء وصل مقابل الأجرة دائما","c":"نعم يجب عليه إعطاء وصل اذا طلب الراكب ذلك","d":"كلا لا يجب عليه إعطاء وصل لان هذا الواجب مفروض على سائق الباص فقط","answer":"3"},{"id":304,"question":"ما هي المواد التي يمنع نقلها في الباص","a":"لا أهمية لذلك","b":"مواد متفجرة ، مواد مستقلة ، مواد غي نظيفة","c":"المواد التي يعلن عنها السائق قبل كل سفرة","d":"لا يمنع إدخال اية مواد مهما كان نوعها في الباص","answer":"2"},{"id":301,"question":"عندما ينتهي مفعول رخصة التاكسي","a":"الأهمية لإزالة العداد الان مفعول الرخصة انتهى","b":"يجب إزالة العداد خلال 48  ساعة","c":"جميع الاجوبه صحيحة","d":"يجب إزالة العداد خلال 24 ساعة","answer":"4"},{"id":318,"question":"المسموح له بتركيب او ضبط او تصليح عدادات التاكسي","a":"صاحب مهنة مختص ويحمل ترخيص في تصليح العدادات","b":"كل ورشة مرخصة لكهرباء السيارات","c":"صاحب المكربة او سائقها","d":"الشركة المنتجة للمركبة فقط","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لمنع الاستعمال الزائد لفرامل المركبة.","b":"لمنع اهتراء الإطارات.","c":"لاستعماله كفرملة إضافية وقت الخطر.","d":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","answer":"4"},{"id":316,"question":"يجب ان يكون الباص مزود","a":"بمطفأتين للحريق ومطرقتين","b":"يكتفي بمطفأة حريق ومطرقتين","c":"يكتفي بمطافأة حريق ومطرقة واحدة","d":"اذا كانت هنالك مطفأة حريق فلا داعي للمطرقة","answer":"1"},{"id":309,"question":"ماذا يجب ان يوجد في داخل سيارة  تكسي","a":"صورة تصريح خط من مراقب السير على الطرق","b":"لافتات تحمل التفاصيل الشخصية للسائق ولصاحب التاكسي","c":"لافتات تدل على سير التاكسي على المحطاته","d":"لافتات تحمل اسم المناطق المسموح للتاكسي العمل بها","answer":"2"},{"id":323,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","b":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","c":"لأن عمرها قصير ولا يجب استنفاذها على الفرملة العادية.","d":"لا يجوز استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك) كفرملة طوارئ.","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجوز لسائق الباص ان يرفض ادخال عربة أطفال للباص","a":"يجوز له اذا كات عربة الأطفال غي مزودة بحزام امان","b":"يجوز له اذا كانت عربة الأطفال قديمة","c":"يجوز له اذا كان ذلك يعرقل حركة الركاب وعدم راحتهم","d":"لا يجوز له ان يرفض ادخال عربة أطفال للباص","answer":"3"},{"id":327,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"السيطرة على استهلاك وقود المحرك.","b":"منع إقفال العجلات.","c":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","d":"التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.","answer":"3"},{"id":300,"question":"تقع المسؤولية للتأكد من نظافة الباص من الداخل على :","a":"على السائق الذي انتهى دوام عمله .","b":"على صاحب الشركة .","c":"على بائع التذاكر .","d":"على السائق نفسه .","answer":"4"},{"id":319,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","b":"جهاز يمنع إقفال عجلات المركبة عند الفرملة الفجائية، وبهذا تتم المحافظة على عمل مقود المركبة.","c":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","d":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز فرامل المركبة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"هل سائق الباص ملزم بإعلان عن أسماء المحطات عند الاقتراب منها","a":"نعم ، اذا كان الباص في رحلة سياسية فقط","b":"نعم ، الا اذا وجد في الباص جدول يبين الخط","c":"نعم ، حتى ولو وجد في الباص جدول يبين الخط","d":"السائق غير ملزم بالإعلان عن أسماء المحطان","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}